---
title: Impressum und Datenschutz
date: '2022-08-28T18:37:31.000+02:00'
type: page
menu:
  main:
    weight: 4
featured_image: ''

---
# Impressum

## Angaben gemäß § 5 TMG:

Gospel-Voices e.V.

## Postanschrift:
Heimstr. 20  
44581 Castrop-Rauxel

## Kontakt:
- Telefon: 02305549085
- E-Mail: vorstand@gospelvoices.org

## Vertreten durch:
- Alexandra Dallmann (1. Vorsitzende)
- Constance Kerber (Schriftführerin)
- Angela Raff (Kassenführerin)

## Eingetragen am:
Amtsgericht Dortmund
VR 6458

## Urheberrecht der verwendeten Bilder:
- „Buntstifte“ Hintergrundbild unserer Webseite, Nutzername „A_Different_Perspective“ www.pixabay.com
- „Kerzen bunt“ für Schaltfläche auf Subseite „repertoire“, Nutzername „geralt (Gerd Altmann)“, www.pixabay.com
- „Icon Brief, Icon facebook, Icon Sprechblase“ als Schaltflächen auf Subseiten „kontakt“, „gasteintrag“, „gastlesen“,Nutzername „geralt (Gerd Altmann)“, www.pixabay.com

Lizenz- und Nutzungsbedingungen www.pixabay.com siehe [hier](https://pixabay.com/de/service/terms/).

Allen Bildern, die hier nicht aufgeführt und nicht Teil der Galerie sind, ist ein Hinweis unterlegt, der durch Anklicken des Bildes (Maus-Symbol wird zur Lupe) gelesen werden kann.

# Datenschutzerklärung
Verantwortlicher im Sinne der Datenschutzgesetze, insbesondere der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), ist:

Gospel-Voices e.V.

## 1. Ihre Betroffenenrechte
Unter den angegebenen Kontaktdaten  können Sie jederzeit folgende Rechte ausüben:
- Auskunft über Ihre bei uns gespeicherten Daten und deren Verarbeitung (Art. 15 DSGVO),
- Berichtigung unrichtiger personenbezogener Daten (Art. 16 DSGVO),
- Löschung Ihrer bei uns gespeicherten Daten (Art. 17 DSGVO),
- Einschränkung der Datenverarbeitung, sofern wir Ihre Daten aufgrund gesetzlicher Pflichtennoch nicht löschen dürfen (Art. 18 DSGVO),
- Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer Daten bei uns (Art. 21 DSGVO) und
- Datenübertragbarkeit, sofern Sie in die Datenverarbeitung eingewilligt haben oder einen Vertrag mit uns abgeschlossen haben (Art. 20 DSGVO).

Sofern Sie uns eine Einwilligung erteilt haben, können Sie diese jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen.Sie können sich jederzeit mit einer Beschwerde an eine Aufsichtsbehörde wenden, z. B. an die zuständige Aufsichtsbehörde des Bundeslands Ihres Wohnsitzes oder an die für uns als verantwortliche Stelle zuständige Behörde. Eine Liste der Aufsichtsbehörden (für den nichtöffentlichen Bereich) mit Anschrift finden Sie unter: https://www.bfdi.bund.de/DE/Infothek/Anschriften_Links/anschriften_links-node.html.
# 2. Erfassung allgemeiner Informationen beim Besuch unserer Website
## Art und Zweck der Verarbeitung:
Wenn Sie auf unsere Website zugreifen, d.h., wenn Sie sich nicht registrieren oder anderweitig Informationen übermitteln, werden automatisch Informationen allgemeiner Natur erfasst. Diese Informationen (Server-Logfiles) beinhalten etwa die Art des Webbrowsers, das verwendete Betriebssystem, den Domainnamen Ihres Internet-Service-Providers, Ihre IP-Adresse und ähnliches. Sie werden insbesondere zu folgenden Zwecken verarbeitet:
- Sicherstellung eines problemlosen Verbindungsaufbaus der Website,
- Sicherstellung einer reibungslosen Nutzung unserer Website,
- Auswertung der Systemsicherheit und -stabilität sowie
- zu weiteren administrativen Zwecken.

Wir verwenden Ihre Daten nicht, um Rückschlüsse auf Ihre Person zu ziehen. Informationen dieser Art werden von uns ggfs. statistisch ausgewertet, um unseren Internetauftritt und die dahinterstehende Technik zu optimieren.

## Rechtsgrundlage:
Die Verarbeitung erfolgt gemäß Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO auf Basis unseres berechtigten Interesses an der Verbesserung der Stabilität und Funktionalität unserer Website.
## Empfänger:
Empfänger der Daten sind ggf. technische Dienstleister, die für den Betrieb und die Wartung unserer Webseite als Auftragsverarbeiter tätig werden.
## Speicherdauer:
Die Daten werden gelöscht, sobald diese für den Zweck der Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Dies ist für die Daten, die der Bereitstellung der Webseite dienen, grundsätzlich der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.
## Bereitstellung vorgeschrieben oder erforderlich:
Die Bereitstellung der vorgenannten personenbezogenen Daten ist weder gesetzlich noch vertraglich vorgeschrieben. Ohne die IP-Adresse ist jedoch der Dienst und die Funktionsfähigkeit unserer Website nicht gewährleistet. Zudem können einzelne Dienste und Services nicht verfügbar oder eingeschränkt sein. Aus diesem Grund ist ein Widerspruch ausgeschlossen.

# 3. Kommentarfunktion/Gästebuch
## Art und Zweck der Verarbeitung:
Wenn Nutzer Kommentare auf unserer Webseite hinterlassen, werden neben diesen Angaben auch der Zeitpunkt ihrer Erstellung und der zuvor durch den Besucher eingetragenen Vornamen, Nachnamen und Emailadresse gespeichert. Dies dient unserer Sicherheit, da wir für widerrechtliche Inhalte auf unserer Webseite belangt werden können, auch wenn diese durch Benutzer erstellt wurden.Rechtsgrundlage:Die Verarbeitung der als Kommentar eingegebenen Daten erfolgt auf der Grundlage eines berechtigten Interesses (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO).Durch Bereitstellung der Kommentarfunktion/Gästebuch möchten wir Ihnen eine unkomplizierte Interaktion ermöglichen.Ihre gemachten Angaben werden zum Zwecke der Zuordnung des Kommentars sowie für mögliche Anschlussfragen gespeichert.
## Empfänger:
Empfänger der Daten sind ggf. Auftragsverarbeiter.Speicherdauer:Der veröffentlichte Kommentar in unserem Gästebuch, bleibt Teil unserer Webseite bis dieser aus Gründen der Übersichtlichkeit oder der nicht mehr gegebenen Aktualität anderen Kommentare Platz machen muss. Das gilt auch für den bei Kommentar-Erstellung bewilligte Nennung des Namens.Der nicht veröffentlichte Namen und die Email-Adresse werden gelöscht, sobald diese für den Zweck der Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Dies ist grundsätzlich der Fall, wenn eine weitere Kommunikation mit dem Nutzer nicht mehr nötig ist.Die mögliche Speicherung durch den Dienstanbieter JotForm Inc. entnehmen Sie bitte dem unten aufgeführten Auszug aus deren Datenschutzerklärung.
## Bereitstellung vorgeschrieben oder erforderlich:
Die Bereitstellung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt freiwillig. Ohne die Bereitstellung Ihrer personenbezogenen Daten ist das Absenden eines Kommentars für unser Gästebuch nicht möglich.

# 4. Verwendung von JotForm
Dies ist ein Auzug der Datenschutzerklärung  des Dienstanbieters JotForm Inc., 111 Pine St. Suite 1815, San Francisco, CA 94111 Dieser Auszug betrifft die Formularnutzer. Die vollständige Datenschutzerklärung von JotForm Inc. finden Sie [hier](https://www.jotform.com/privacy/).
## DATENSCHUTZ FÜR FORMULARNUTZER
### Welche Informationen sammelt JotForm Inc.?
Wenn Sie auf von JotForm Inc. gehostete Formulare antworten, erfassen wir im Namen und auf Anweisung, einschließlich der in dieser Datenschutzrichtlinie angegebenen, von Formularerstellern Informationen über Sie und Ihre Nutzung unserer Dienste aus verschiedenen Quellen. Diese sind unten aufgeführt. In den folgenden Abschnitten wird beschrieben, wie JotForm Inc. mit diesen Informationen umgeht.
### Informationen, die JotForm Inc. direkt von Ihnen sammelt.
Formularantworten. JotForm Inc. sammelt und speichert die von Ihnen übermittelten Formularantworten. Der Formularersteller ist für diese Daten verantwortlich und verwaltet sie. In einem Formular werden Sie möglicherweise aufgefordert, persönliche Informationen oder Daten anzugeben. Wenn Sie Fragen zu einem Formular haben, wenden Sie sich bitte direkt an den Ersteller des Formulars, da JotForm Inc. nicht für den Inhalt dieses Formulars verantwortlich ist. Der Ersteller des Formulars ist normalerweise dieselbe Person, die Sie zum Ausfüllen des Formulars eingeladen hat, und manchmal hat sie ihre eigenen Datenschutzrichtlinien.
### Sind Ihre Formularantworten anonym?
Sie müssen den Ersteller des Formulars fragen, da dies davon abhängt, wie die Person, das Unternehmen oder die Organisation die Formulare konfiguriert hat. JotForm Inc. enthält Anweisungen, die beschreiben, wie ein Formularersteller sicherstellen kann, dass gesammelte Antworten anonym erfolgen. Selbst wenn ein Formularersteller diese Schritte ausgeführt hat, werden Sie möglicherweise bei bestimmten Fragen im Formular nach Ihren persönlichen Informationen oder Daten gefragt, die zur Identifizierung verwendet werden könnten.
### Informationen, die JotForm Inc. aus anderen Quellen über Sie sammelt.
Nutzungsdaten. JotForm Inc. sammelt Nutzungsdaten über Sie, wann immer Sie mit unseren Diensten interagieren. Dies kann beinhalten, welche Webseiten Sie besuchen, worauf Sie klicken, wann Sie diese Aktionen ausgeführt haben und so weiter. Wie bei den meisten heutigen Websites speichern die Webserver von JotForm Inc. außerdem Protokolldateien, in denen die Daten jedes Mal aufgezeichnet werden, wenn ein Gerät auf diese Server zugreift. Die Protokolldateien enthalten Daten über die Art der Zugriffe, einschließlich der Ursprungs-IP-Adressen, Internetdienstanbieter, der auf unserer Website angezeigten Dateien (z. B. HTML-Seiten, Grafiken usw.), Betriebssystemversionen und Zeitstempel. Beachten Sie, dass JotForm Inc. diese Nutzungsdaten nicht mit Ihren Formularantworten verknüpft. Gerätedaten. JotForm Inc. sammelt Daten von dem Gerät und der Anwendung, mit denen Sie auf unsere Dienste zugreifen, z. B. Ihre IP-Adresse, Betriebssystemversion, Gerätetyp, System- und Leistungsinformationen sowie den Browsertyp. JotForm Inc. kann basierend auf Ihrer IP-Adresse auch auf Ihren geografischen Standort schließen. Ihre IP-Adresse wird mit Ihren Formularantworten verknüpft, es sei denn, ein Formularersteller hat die Erfassung der IP-Adresse für das Formular, auf das Sie antworten, deaktiviert. Verweisdaten. JotForm Inc. zeichnet Informationen über die Quelle auf, die Sie auf ein Formular verwiesen hat (z. B. einen Link auf einer Website oder in einer E-Mail).Informationen von Seiten-Tags. JotForm Inc. verwendet Tracking-Dienste von Drittanbietern, die Cookies und Seiten-Tags (auch als Web Beacons bezeichnet ) verwenden, um aggregierte und anonymisierte Daten über Besucher unserer Websites zu sammeln. Diese Daten umfassen Nutzungs- und Benutzerstatistiken. Deine Emailadresse. Wenn ein Formularersteller ein E-Mail-Feld verwendet, um Ihnen eine Einladungs-E-Mail zu senden, erfasst JotForm Inc. Ihre E-Mail-Adresse, wenn der Formularersteller sie uns zur Verfügung stellt. JotForm Inc. verwendet dies nicht, um Ihnen E-Mails zu senden, außer auf Anweisung eines Formularerstellers. Die E-Mails, die JotForm Inc. im Auftrag eines Formularerstellers sendet, scheinen von der E-Mail-Adresse dieses Formularerstellers zu stammen. Wenn Sie nicht länger von einem Formularersteller kontaktiert werden möchten, wenden Sie sich bitte direkt an den Formularersteller.
### Das Bereitstellen von Formularantworten ist freiwillig.
Denken Sie daran, dass Sie jederzeit entscheiden können, keine Antwort auf eine bestimmte Formularfrage zu geben (insbesondere diejenigen, die Ihre persönlichen Informationen oder Daten anfordern). Dies kann jedoch manchmal dazu führen, dass Sie ein Formular nicht ausfüllen können, wenn der Formularersteller diese Frage als notwendigen Eintrag markiert hat.
### Wie verwendet JotForm Inc. die gesammelten Informationen?
Ihre Formularantworten gehören dem Formularersteller und werden von ihm verwaltet. JotForm Inc. behandelt diese Informationen für den Formularersteller als privat, es sei denn, der Formularersteller hat die Fragen und Antworten über einen öffentlichen Link verfügbar gemacht. Bitte wenden Sie sich direkt an den Ersteller des Formulars, um zu erfahren, wie die Person, das Unternehmen oder die Organisation Ihre Formularantworten verwendet. Einige Formularersteller stellen Ihnen möglicherweise zum Zeitpunkt des Ausfüllens des Formulars eine Datenschutzrichtlinie oder einen Hinweis zur Verfügung. Wir empfehlen Ihnen, dies zu überprüfen, um zu verstehen, wie der Formularersteller mit Ihren Antworten umgehen wird. . JotForm Inc. verkauft oder stellt ohne Erlaubnis des Formularerstellers keine Formularantworten an Dritte zur Verfügung, und JotForm Inc. verwendet keine in den Formularen unserer Kunden erfassten Kontaktdaten, um die Befragten zu kontaktieren.JotForm Inc. verwendet die von Ihnen gesammelten Informationen, einschließlich Nutzungsdaten, Gerätedaten, Verweisdaten und Informationen von Seiten-Tags, um unsere Dienste zu Forschungszwecken und für die verschiedenen in dieser Datenschutzrichtlinie beschriebenen Zwecke zu verwalten und zu verbessern.
### Mit wem teilt oder gibt JotForm Inc. Ihre Informationen weiter?
JotForm Inc. verkauft oder stellt Ihre Formularantworten nicht ohne ausdrückliche Genehmigung zur Verfügung! JotForm Inc. gibt Ihre Formularantworten nur wie in dieser Datenschutzrichtlinie beschrieben an Dritte weiter.JotForm Inc. offenbart:Ihre Formularantworten an die Formularersteller.JotForm Inc hostet Formulare, die von Formularerstellern erstellt wurden. Formularersteller sind jedoch der primäre Kurator für Formulardaten. Alles, was Sie in Ihren Formularantworten ausdrücklich offenlegen, wird ihnen selbstverständlich zur Verfügung gestellt. Wenden Sie sich direkt an den Ersteller des Formulars, um zu erfahren, wie er Ihre Formularantworten weiterleiten kann. In dieser Datenschutzrichtlinie erfahren Sie, was JotForm Inc. den Formularerstellern darüber mitteilt, wie JotForm Inc. Formularantworten verarbeitet und an wen JotForm Inc. Formularantworten weiterleiten kann.
# 5. Verwendung von Google Maps
## Art und Zweck der Verarbeitung:
Auf dieser Webseite nutzen wir das Angebot von Google Maps. Google Maps wird von Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (nachfolgend „Google“) betrieben. Dadurch können wir Ihnen interaktive Karten direkt in der Webseite anzeigen und ermöglichen Ihnen die komfortable Nutzung der Karten-Funktion.Nähere Informationen über die Datenverarbeitung durch Google können Sie den Google-Datenschutzhinweisen entnehmen. Dort können Sie im Datenschutzcenter auch Ihre persönlichen Datenschutz-Einstellungen verändern.Ausführliche Anleitungen zur Verwaltung der eigenen Daten im Zusammenhang mit Google-Produkten finden Sie hier.
## Rechtsgrundlage:
Rechtsgrundlage für die Einbindung von Google Maps und dem damit verbundenen Datentransfer zu Google ist Ihre Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO).
## Empfänger:
Durch den Besuch der Webseite erhält Google Informationen, dass Sie die entsprechende Unterseite unserer Webseite aufgerufen haben. Dies erfolgt unabhängig davon, ob Google ein Nutzerkonto bereitstellt, über das Sie eingeloggt sind, oder ob keine Nutzerkonto besteht. Wenn Sie bei Google eingeloggt sind, werden Ihre Daten direkt Ihrem Konto zugeordnet.Wenn Sie die Zuordnung in Ihrem Profil bei Google nicht wünschen, müssen Sie sich vor Aktivierung des Buttons bei Google ausloggen. Google speichert Ihre Daten als Nutzungsprofile und nutzt sie für Zwecke der Werbung, Marktforschung und/oder bedarfsgerechter Gestaltung seiner Webseite. Eine solche Auswertung erfolgt insbesondere (selbst für nicht eingeloggte Nutzer) zur Erbringung bedarfsgerechter Werbung und um andere Nutzer des sozialen Netzwerks über Ihre Aktivitäten auf unserer Webseite zu informieren. Ihnen steht ein Widerspruchsrecht zu gegen die Bildung dieser Nutzerprofile, wobei Sie sich zur Ausübung dessen an Google richten müssen.
## Speicherdauer:
Wir erheben keine personenbezogenen Daten, durch die Einbindung von Google Maps.
## Drittlandtransfer:
Google verarbeitet Ihre Daten in den USA und hat sich dem EU_US Privacy Shield unterworfen  
https://www.privacyshield.gov/EU-US-Framework.
## Widerruf der Einwilligung:
Wenn Sie nicht möchten, dass Google über unseren Internetauftritt Daten über Sie erhebt, verarbeitet oder nutzt, können Sie in Ihrem Browsereinstellungen JavaScript deaktivieren. In diesem Fall können Sie unsere Webseite jedoch nicht oder nur eingeschränkt nutzen.
## Bereitstellung vorgeschrieben oder erforderlich:
Die Bereitstellung Ihrer personenbezogenen Daten erfolgt freiwillig, allein auf Basis Ihrer Einwilligung. Sofern Sie den Zugriff unterbinden, kann es hierdurch zu Funktionseinschränkungen auf der Website kommen.

# 6. SSL-Verschlüsselung
Um die Sicherheit Ihrer Daten bei der Übertragung zu schützen, verwenden wir dem aktuellen Stand der Technik entsprechende Verschlüsselungsverfahren (z. B. SSL) über HTTPS.

# 7. Änderung unserer Datenschutzbestimmungen
Wir behalten uns vor, diese Datenschutzerklärung anzupassen, damit sie stets den aktuellen rechtlichen Anforderungen entspricht oder um Änderungen unserer Leistungen in der Datenschutzerklärung umzusetzen, z.B. bei der Einführung neuer Services. Für Ihren erneuten Besuch gilt dann die neue Datenschutzerklärung.